[簡單分析大學戰線]學生會同屬會要盡快有共識罷搞O camp

血色六月以來，六位義士以死抗暴，一百八十多人因為上街抗爭而被捕，無數市民受傷，呢個時候仲搞O Camp，社會大眾會點睇我地呢班大學生？
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
O Camp多數係8月尾舉行，鎅走咗唔少金錢同人手:

通常一個兩日一夜既Touch Camp要約250蚊一位
三日兩夜既O camp就要500蚊一位
五至七日嘅Ocamp要約1500蚊一位
而O Day就100-150蚊一位

以HKU計，15間Hall每間會搞一個touch camp一次O camp (通常五至七日), 平均每個camp 50個參加者，已經等於1312500蚊(即13000個單罐式面罩，54500幾對手袖，六十五萬罐午餐肉)，並鎅走咗近千人

另外，10個院會搞一次OCamp (三日兩夜)+O day, 每個camp平均80個參加者，等於最少480000蚊(即4800個單罐式面罩，25000幾條decathlon面巾)，同樣鎅走咗近千人

仲要未計院會下面又有學術屬會，三個聯會，穆斯林兄弟會等等
仲未計香港8大院校，Community College，呢度起碼成千萬銀，成萬人
前線有唔少都係大學生，而搞O camp亦係入學傳統，我唔想分化戰線，但大學生有佢既社會責任，連香港呢個家都處於水深火熱嘅時候，罷到既就要罷，罷唔到都要改下模式。
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
可行建議:
1. 完全罷搞
2. 淨係搞一個Oday/兩日一夜camp，並盡量以成本價搞
3. 一旦當日要爬山，隨時容許參加者出camp響應，並提供車錢及保護裝備(過左18歲就可以自己離開)，而活動就改做睇直播/當日傍晚新聞報導
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「當年日本社運的致命傷，就是過度強調「苦行」，社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂。如此思考方法，讓日本社運走入互相批鬥，失去了主流社會支持的死胡同」

O camp固然有佢搞嘅價值，但當全世界都籌緊錢買裝，每次爬山都要人，8月尾唔可以冇左萬幾兩萬人，使左成千萬。我地都要盡最大努力，慳得就慳，短得就短！

光復香港 時代革命
Remember REMEMBER

利申數學攞4計錯咗輕力啲屌

pish

Remember Remember

講真，有理政治既仲有心情去咩

的確會有唔少Freshman join，所以要有對策

改為社運體驗營，練跨欄，自製裝備，背警例，學first aid，學法例知識，練反防暴陣

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

Journal freshman要full gear學做直播

真係好過罷玩，到時更多人可以一齊為自由奮鬥

推
推到個個罷搞，老實講身為學生
呢個時勢點解仲玩得落

咁我扮水炮車 但加啲體能都好

希望Freshman都係咁諗

會少咗人嗰度同意
但唔覺得會因為ocamp少咗幾多人課金
因為本來會課金買裝同救隊友嘅人本來就唔會選擇去/手頭鬆
更加唔好講將ocamp變做教打機/背條例⋯
Ocamp變教育營？？
咁就唔應該叫ocamp，亦唔應該只有大學生參與

推

Orientation... 今時今日還要別人orientate你的話，死得。

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

或者可以背下警例？起碼學識俾人查身分證個陣點樣保護自己先啦，唔係俾人屈襲警好慘

背 霸氣哥台詞
教黑警宣誓。
推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

我更加希望啲搞手可以咁諗

要俾佢地知道老豆老母交稅係養緊班會打番自己嘅人

Pish

我係其中一間院校其中一個系會搞手
老實講依個時勢真心冇心情去玩
而且成日要去野餐 個Camp好多野都未點搞
就算搞出嚟都一定唔會好完善 我都好想罷搞

奈何大專院校嘅老鬼文化好嚴重
唔知道如果冇左莊期最重大嘅Ocamp佢地會點睇

book campsite好貴.......你地講就容易 一個500蚊我唔介意 但係係百幾個人......
利申：搞ocamp都個個禮拜發夢

你咁公開搞實有幾部衝鋒車啲人嚟搞你

港大人 自己反省下啦

問題係大把野準備左,比左錢
如唔攪一定大把人要退錢同投訴

又唔一定要擺搞嘅
不過可以係ocamp嘅game 到背下警例 帶下頭盔

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

加油啊手足罷到固然最好，但罷唔到就要諗點樣活用有嘅資源同時間，錢就使左，人又到左，難得聚到一班年輕人，就要教識佢地明辨善惡，喺呢個時勢保護自己

改內容仲實際

大把新生其實無咩人格, 你唔攪班人一定攪事

諗下點活用資源救識佢地急救，應付狗隻，已經叫行多左一步

Push

推

其實係應該要增加討論社會議題既環節
撞正有活動就一齊出去參與
順便教育下港豬fm
反正平時ocamp九成時間都係鳩玩

唉 救義士緊要定玩玩玩 識人 緊要啊依家？
點會完全無影響。。。

［麻煩置頂］而家只剩返 香 港 人 回 合 ！

弱智都讀到港大

罷搞Ocamp大家點睇

樓主請睇

好撚認同 唉 但班搞手唔會咁諗架
覺得ocamp 重要過一切乜乜77冇左會死
冇得玩識唔到人會死

會唔會可以加啲社會環節，例如入間房過到關就吸印，而間房入面就係同爬山有關嘅環節：背警例，被查id, 5 分鐘變裝，催淚彈急救，學綁頭盔繩（呢個好重要！）

其實發生啲咁嘅事，點仲有心情嘻嘻哈哈3日2夜

罷課啦
幾多人面臨坐監 被人打呀
仲有心情玩
出面打仗 你地就係到玩破冰遊戲？

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

當你屋企人三罷，你仲攞佢地啲錢玩啲冇營養嘅camp，你要問下過唔過到自己個關？

我聽朋友講而家好多嘢已經一早訂定哂，比哂錢
啲錢全部自己莊員夾，冇得唔搞
佢哋都冇心情搞ocamp
但又覺得唔搞會剝削咗啲fm去識人嘅機會咁
佢哋都覺得好煩

真心同意唔係唔比玩，但啲錢應該用得其所
特別係咁多人窮到冇錢買gear

係 住宿個到最搶手個d成年前比落

攞哂啲錢買裝備冇錢去ocamp了

社會責任>享樂型傳統

支持

同你朋友講，時勢危急，資源喺度，就諗下點活用呢個camp，令更多人明白香港發生咩事，同時教佢地一啲新手爬山知識，吸收經驗

啦我覺得ocamp對fm黎講都算幾重要既
但可唔可以等政治環境穩定小小
再補番搞

其實會唔會鼓勵加入啲社運環節，好過罷O
始終可能玩ocamp嘅人，可能都有唔少有發夢
Ocamp玩下放鬆下都好
身邊啲人個個都壓力爆煲咁

照屌啲老鬼啦，防暴你都唔驚，驚乜？成班飛機友係到圍威喂

有冇諗過啲買gear 買到冇錢食飯嘅靚仔呀
剝削識人機會？人地係出面比人打到流哂血
再告暴動呀 連基本自由都被剝削呀

啱，玩少一年淫亂camp唔會死
仲未計完camp識到班人一齊出嚟reU 食飯打邊爐啲錢同時間

屌，冇社運都一撚早要擺攪啦垃圾O CAMP，俾D狗公食女

大學生離唔離地，唔係憑一件事，一個人就判斷到。會有離地嘅大學生，但亦不乏有良知嘅我地。

明德格物唔係港大人先識，無論你讀幾多書，做邊行，都要學識O camp係freshman 認識大學嘅第一步，「大學之道，在乎明德」，我希望佢地係體驗緊明德之風，而唔係玩玩食食

其實去ocamp同有冇買gear去發夢唔係對立
點解要講到你食唔哂啲嘢就會搞到非洲兒童餓死咁？

講係咁講啫，
但係去到呢個階段突然話唔搞，
其實好多錢已經畀晒，
又有好多admin嘢要處理。

同埋你喺連登呢個同溫層，實搵到好多人和應，
但係現實中一定有fm/家長投訴，
如果畀佢哋知係政治原因就仲煩。

老實講，
冇事嗰陣搞ocamp都好撚辛苦，
乜柒都要做，唯獨是玩就冇份，
你估個個莊員都咁恨嗰3日2夜咩

但依家發生緊嘅野係咪非洲兒童同你嘅距離一樣咁遠？
的確參加者玩ocamp嘅機會成本有機會係去爬山嘅時間同錢
撞正weekend就sure係重疊左
你咪用你啲歪理導鳩人

如果而家罷搞ocamp，好多搞手一定都會血本無歸。唔計可以用自己本校啲hall做瞓既地方既莊，要出去book campsite既莊連埋水火場都已經差唔多夾咗二萬幾、三萬去交訂，到時啲錢就真係攞唔返。

我覺得係campsite 加返啲政治元素幾好，每隻game加返啲政治野，debrief 再深化佢

我淨係諗住多一分錢，多一個人，多一分力，就多一分勝算，對於一啲死慳死抵先買到gear嘅學生，可以係對立

唔好道德綁架住先
我覺得大家比下意見好啦，罷唔罷，等反莊佢地自己話事啦。說話都唔好講到太難聽，唔好比壓力佢地，依加個個都壓力爆煲啦

罷，就多啲人出黎support，但好多野一早book左，退唔返
唔罷，唔會晒左啲錢，fm又可以識下人（始終大學係四年，唔係一年），但就少左人出黎

自己諗啦

唔好道德綁架啊

柒到唔敢睇 利申前一大

要醒既人就會醒
扮訓既人點都唔會醒

有心參加社運既
點都會自己出現
我可以去飯局前後都夢遊
真係睇自己將d 野既重要程度點排

當然係ocamp 加入社運元素我十分支持
但做法真係要小心d
唔係全部後生都係同路人

借少少位
大家一齊傾下

罷搞Ocamp大家點睇

入黎討論下 罷唔到嘅一齊改內容 唔可以乜都唔做
同埋想講其實有好多人都一路搞camp一路發夢 真係唔好一刀切覺得啲搞手乜乜乜淨係掛住玩 畢竟佢哋上咗莊亦都需要對自己學會嘅人負責任 兩樣嘢同時進行真係好攰

我明白你地想罷搞ocamp 嘅心情，但我覺得ocamp有佢存在嘅意義同目的，我地依班年青人一早拎咗個暑假出黎發夢，但如果因為抗爭就連依啲原本屬於fm留低青春嘅機會都冇埋，連依啲一生人一次做fm玩ocamp嘅機會都冇埋，真係有啲可惜...

其實我今年有份搞ocamp，可能你會覺得我揾藉口幫ocamp講說話，但我一直都有發夢，發足兩個月我希望今年搞嘅ocamp唔係淨係俾佢地玩完就算，而係令佢地明白依次運動嘅意義(我地真係加咗好多運動元素落去)，我真係希望藉此影響更多嘅人，將藍變中立都好，令所有人都一齊進步。

光復香港 時代革命

我覺得始終d soc 俾左幾萬至幾十萬訂金，你叫佢唔好搞都幾頭痕
將d 活動轉做同社會議題有關既 教下fm一班人玩下可能仲好
上面講得岩，你將所有野推到極點變左苦行，係會令支持者減少

隔離post 有幾位巴打有d提議，我整左個list，一齊傾下可以將d ocamp淫game換做咩有社運元素既活動：

city hunt：
．派傳單俾十個人講解點解要遊行
．係尖咀搵到x個外地遊客解釋俾佢地聽發生咩事
．清潔連儂牆
．鬥去唔同連儂牆補充物資，幫下義工

傳野game：
．改用手語傳物資黎玩，好似頭盔，生理鹽水咁

水game：
．唔用普通水用d胡椒水辣椒水，教下組仔女點清潔點保護自已

camp fire：
．播winter on fire，講下新聞感想，分享下感觸之類
．分享下如果老豆老母係極藍絲，一齊討論下點樣感染佢地
．討論下大學生有咩社會責任同點係社會自處

其他：
．直接教first aid 資訊，學下點包紮清潔傷口之類
．教包保鮮紙上身

仲有咩一齊討論下

我都用曬啲錢黎買gear同搞camp啊
點解唔試吓用個camp去凝聚一班人跟住再帶佢哋出嚟？

強烈建議 Ocamp 改為集體做抗爭行動

任何有法律或安全風險嘅行動，當然要個人決定，不能以群眾壓力迫人參與，但 Ocamp 搞手絕對可以發起行動

幾百人等緊你吹雞啊！

真心玩唔落

HKU既Touch camp多數都係2日1夜，每位大概$250
至於orientation就多數10日，每位around $2400

支持

啱呀 根本唔需要靠o camp 識人

絕對明白同認同樓主，但如果搞既話就好好利用下入面時間影響多d人
OCAMP都係個好平台，唔好浪費，而且唔少fm覺得意義重大
加埋社運元素會比取消更好
唔一定要有立場，但係up to date咁話比佢地知有咩事發生左/緊
目的比佢地一個meaningful又難忘既2019 ocamp

其實ocamp好有用
年年見佢地係地鐵玩city hunt
改早少少返工時間玩已經可以變不合作運動
玩完city hunt 咪可以出去野餐囉

揾啲老鬼扮黑警𢭃啲fm
練大佢地個膽同逼佢地背警例
啲老鬼又過足癮
不知幾正

搞我冇野講訓練

一班人扮黑警盤問
一班人扮被捕人士

被捕人士要不斷「我冇野講」
黑警就各種賤招迫供

如果要淫亂ocamp 可以加埋搜身環節

唔攪的要退錢比同學
BOOK左野要照比錢
好難叫攪手自己比,好多係基層子弟

去到呢一刻仲話無OCAMP會發爛的顛狗新生, 呢班人起碼係參加者兩成
就算CANCEL呢班賤種都唔會理咩政治

Ocamp 本身就係玩淫game識人
而且係用緊發夢嘅時間去玩

廿萬一個campsite 一早已經book咗
唔係話改就改到期

唉 見到都冇咩好講
搞ocamp則係扣起班freshman同搞手 令岀面更少人

反對罷搞
Ocamp 組織力高 凝聚力強
對於gather 一班freshman一齊參與社運好有用
應該要好好善用
搞得好嘅ocamp 係可以提高到fm 嘅公民意識

罷去

前線辛勞 你就去玩

有夢發就比人走 收留下啲比人趕走既義士

其實我覺得山窮水盡既fg都唔會想join

咩罷搞，係要大搞，依個時勢重有心情去ocamp嘅你諗下係咩人多？一係中立撚，一係離地撚，一係藍絲，佢哋剩係識玩咪帶佢哋同啲狗玩下囉

跪求你地出多D建議，我都想將個camp變得有意義
可以既話可唔可以詳盡少少，我地已經研究緊點樣改內容，但本身搞手已經少，又有其餘壓力，真心搞唔掂

利申：唔想搞ocamp既搞手，但已經訂好哂野，同埋覺得le個係對新生既責任黎；有去發夢

見到啲L 啊 9啊 就真係覺得打呢番文字既人係有問題
撚就撚喇 你而家上電視台出鏡咩？
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
講翻正題
罷搞 唔係要你大肆宣揚 你地soc 唔會舉辦ocamp架喇 話比人聽你係個榜樣
比曬錢 退唔到又剩 更加唔係一個問題
橡筋拉得太緊 放鬆下亦好應該
但係你班搞手會唔會諗下點做先會利用到份凝聚力 唔係淨係喺campsite plan埋啲無聊遊戲
由其是同Law, Social Science, Journalism 等等 對社會問題有關連既
新生可以點樣學習更多

比個例子 city tracing 可以去法庭旁聽／歷史博物館參觀
唔一定亦都唔可能全camp入到去聽，咁會唔會可以分一兩組人去旁聽
第啲就參觀下博物館 搞手做份小型問答題既Test 睇下究竟啲新生有幾認識呢個香港 分分鐘你自己都唔識答 由其而家係97後既一代
係 聽落好無聊 好小朋友 好似又上通識堂咁，但試問有幾多廿歲出頭既去過法院旁聽
可能中學果陣有，但係又有幾多人會專心留意同埋記得呢？
籍住呢次公民意識咁強既時候
學生團體有無方法帶領你地既學子們去做一啲更有意義既活動呢？

不過你應該都聽唔入耳架喇 如果唔係你都打唔出你呢篇字
你咁嬲鳩

眾志搞ocamp！

諗起依個
btw8月尾情況只會比依家更嚴重
真係要全民做好準備
雨革時期都有少量soc有搞ocamp
聽講會中途俾大家走，出去行返轉
或者出camp就出金鐘咁

我間U既人 你唔比佢玩ocamp 佢燒左成間U都似成班傻鳩

一般市民唔係見到大學生成堆行黎行去都唔知你地o camp 你地唔搞真係wfc

反而利用o camp帶一啲政治訊息俾年輕一代仲好啦

罷搞唔得
今我地罷去啦
一套gear今貴仲邊有錢去

有人比到筆錢改期其實無所謂

都明白有時啲野準備好晒唔搞會好麻煩，
不過希望各位組爸媽可以同組仔女分享返反送中

Mutually exclusive 同independent 都唔識分

推！

好人一生平安